<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PPID on Situs Resmi Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat</title>
    <link>//localhost:51394/ppid/</link>
    <description>Recent content in PPID on Situs Resmi Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 01:59:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:51394/ppid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Profil Singkat Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat</title>
      <link>//localhost:51394/ppid/profil-singkat-satuan-polisi-pamong-praja-provinsi-kalimantan-barat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 01:59:25 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:51394/ppid/profil-singkat-satuan-polisi-pamong-praja-provinsi-kalimantan-barat/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: arial, helvetica, sans-serif;&#34;&gt;Pejabat Pengelola Informasi dan Dokumentasi Daerah (PPID) pada Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat dibentuk tahun 2020 dibentuk berdasarkan Keputusan Gubernur Kalimantan Barat Nomor 7/DISKOMINFO/2020 tentang Pembentukan Pengelola Layanan Informasi dan Dokumentasi Di Lingkungan Pemerintah Provinsi Kalimantan Barat.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: arial, helvetica, sans-serif;&#34;&gt;Personalia PPID Satpol PP Prov. Kalbar terdiri dari ASN di lingkungan Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat.&amp;nbsp; PPID adalah pejabat yang bertanggung jawab di bidang penyimpanan, pendokumentasian, penyediaan, dan/atau pelayanan informasi di Badan Publik.Keberadaan Satuan Polisi Pamong Praja di daerah pada prinsipnya berkaitan dengan kepentingan penyelenggaraan fungsi pemerintahan di daerah. Konkritnya berkenaan dengan salah satu urusan wajib yang berkaitan dengan pelayanan dasar yaitu ketenteraman, ketertiban umum dan perlindungan masyarakat. Secara lebih spesifik hal ini tertuang dalam ketentuan pasal 255 ayat (1) UU Nomor 23 Tahun 2014 tentang pemerintahan daerah, dinyatakan bahwa Satpol PP dibentuk untuk menegakkan Peraturan Daerah (Perda) dan Peraturan Kepala Daerah (Perkada), menyelenggarakan ketertiban umum dan ketentraman, serta menyelenggarakan perlindungan Masyarakat.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
