<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tugas dan Fungsi Satpol PP on Situs Resmi Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat</title>
    <link>//localhost:1313/tugas-dan-fungsi-satpol-pp/</link>
    <description>Recent content in Tugas dan Fungsi Satpol PP on Situs Resmi Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 00:56:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tugas-dan-fungsi-satpol-pp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SEJARAH SINGKAT POLISI PAMONG PRAJA</title>
      <link>//localhost:1313/tugas-dan-fungsi-satpol-pp/sejarah-singkat-polisi-pamong-praja/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:56:55 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/tugas-dan-fungsi-satpol-pp/sejarah-singkat-polisi-pamong-praja/</guid>
      <description>&lt;table class=&#34;MsoTableGrid&#34; border=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; cellpadding=&#34;0&#34; style=&#34;border-collapse: collapse; border: none; mso-yfti-tbllook: 1184; mso-padding-alt: 0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-border-insideh: none; mso-border-insidev: none;&#34;&gt;&#xA;&lt;tbody&gt;&#xA;&lt;tr style=&#34;mso-yfti-irow: 0; mso-yfti-firstrow: yes; mso-yfti-lastrow: yes;&#34;&gt;&#xA;&lt;td width=&#34;659&#34; valign=&#34;top&#34; style=&#34;width: 494.2pt; padding: 0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;&#34;&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;MsoNormal&#34; style=&#34;text-align: justify; line-height: 150%; margin: 12.0pt 0cm 0cm 0cm;&#34;&gt;&lt;span lang=&#34;IN&#34; style=&#34;font-size: 14.0pt; line-height: 150%; font-family: &#39;Tahoma&#39;,sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;mso-spacerun: yes;&#34;&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;KEBERADAAN POLISI PAMONG PRAJA PADA SAAT INI TIDAK LEPAS DARI PERMASALAHAN YANG MUNCUL DAN YANG KITA HADAPI SEJAK DIPROKLAMIRKAN NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA TANGGAL 17 AGUSTUS 1945. UNTUK MELANGSUNGKAN DAN MEMPERTAHANKAN NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA, DIANGGAP PERLU ADANYA KETENTERAMAN DAN KETERTIBAN UMUM MASYARAKAT AGAR PEMERINTAH YANG TELAH TERBENTUK DAPAT BERJALAN DENGAN BAIK. OLEH KARENA ITU, SESUAI SURAT PERINTAH JAWATAN PRAJA DI DAERAH ISTIMEWA YOGYAKARTA NOMOR 1 TAHUN 1948, DIBENTUKLAH &amp;ldquo;&lt;b style=&#34;mso-bidi-font-weight: normal;&#34;&gt;DATASEMEN POLISI PENJAGA KEAMANAN KAPANEWON&lt;/b&gt;&amp;rdquo; PADA TANGGAL 30 OKTOBER 1948. BELUM SATU BULAN, DATASEMEN INI DIUBAH NAMANYA MENJADI &amp;ldquo;DATASEMEN POLISI PAMONG PRAJA&amp;rdquo; BERDASARKAN SURAT PERINTAH JAWATAN PRAJA DAERAH ISTIOMEWA YOGYAKARTA NOMOR 2 TAHUN 1948 TANGGAL 10 NOVEMBER 1948. LEMBAGA INILAH YANG MERUPAKAN EMBRIO DARI KELAHIRAN POLISI PAMONG PRAJA. &lt;span style=&#34;mso-spacerun: yes;&#34;&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;PADA TAHUN 1950 MELALUI SURAT KEPUTUSAN MENTERI DALAM NEGERI NOMOR 32/2/20 TANGGAL 3 MARET 1950, DATASEMEN POLISI PAMONG PRAJA DIRUBAH MENJADI &amp;ldquo;KESATUAN POLISI PAMONG PRAJA&amp;rdquo; PADA TANGGAL 3 MARET 1950, INI DITETAPKAN MENJADI HARI JADI SATUAN POLISI PAMONG PRAJA YANG DIPERINGATI SETIAP TAHUNNYA.&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TUGAS DAN FUNGSI</title>
      <link>//localhost:1313/tugas-dan-fungsi-satpol-pp/tugas-dan-fungsi/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:50:20 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/tugas-dan-fungsi-satpol-pp/tugas-dan-fungsi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tugas pokok dan fungsi Satpol PP Provinsi Kalimantan Barat tertuang dalam Peraturan Gubernur Kalimantan Barat Nomor 120 Tahun 2016 tentang Kedudukan, Susunan Organisasi, Tugas dan Fungsi, serta Tata Kerja Satuan Polisi Pamong Praja Provinsi Kalimantan Barat. Dalam Peraturan Gubernur tersebut Pasal 3 disebutkan bahwa Satpol PP mempunyai tugas membantu Gubernur melaksanakan urusan pemerintahan yang menjadi kewenangan daerah dan tugas pembantuan di bidang pembinaan masyarakat, ketertiban umum dan ketentraman, penegakan peraturan daerah serta perlindungan masyarakat sesuai peraturan perundang-undangan. Selanjutnya, dalam Pasal 4 disebutkan bahwa untuk melaksanakan tugas dimaksud, Satpol PP menyelenggarakan fungsi sebagai berikut :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
